{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010431",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "비룡산"
    },
    "text": "飛龍山 (비룡산)\n慶尚北道醴泉龍宮面\n高さは240メートルだ。 陸地の中の島である回龍浦を包んでいる山だ。 1998年に建てられた亭子である回龍台に上がれば周辺景観が一望できるが、特に洛東江の支流である乃城川が巻きついて砂浜を作ったところに位置した義城浦の絶景がよく見渡せる。 義城浦は隣接している回龍村と共に一つの観光地群に縛られており、回城浦とも呼ばれるが、ドラマ<秋の童話>を撮ったところとして有名になり人々が多く訪れている。森が鬱蒼としており、頂上のすぐ下に統一新羅の時、義湘大師の弟子である運命禅師が建てた長安寺がある。 1997年11月に復元した烽燧台は以前、東の西岩山烽燧、西のソイ山烽燧、北の可仏山烽燧と連絡を担当する軍事要衝地だったという。 正方形で、高さは2.7mである。また、馬韓時代に築城された元山城(またはタヴィ城、トアリ城)があり、周囲が約920m、高さが1.5~3mの土石混畜産城だ。 『郡誌』には「飛龍山城」と記録されているが、『三国史記』には円形に積み上げたことから「元山城」と表記されている。 百済の始祖温祚が南下する時、この城で馬韓を占領して百済を建てたとか、高句麗温達将軍がこの城を占領しようと降りてきて峨嵯山城で戦死したという話が伝えられる。 龍宮郷校、武夷書堂、万波楼、黄木根(天然記念物400)、三江渡し場が近くにあり、その他に龍門寺大蔵殿(宝物145)の他に多くの文化財を保有している龍門寺と醴泉甘川面の石松嶺(天然記念物294)などの観光名所がある。山は高くないが登山コースが多様で、登山時間はコースによって4時間までかかる。 乗用車で行くには中部高速道路の陰城インターチェンジから抜け出し、忠州-水安堡-聞慶を経て34番国道に沿って義城浦に行く。",
    "QA": [
        {
            "question": "飛龍山はどこにありますか？",
            "answer": "飛龍山は韓国慶尚北道醴泉龍宮面にあります。"
        },
        {
            "question": "飛龍山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "飛龍山の高さは240メートルです。"
        },
        {
            "question": "回龍浦はどのような場所ですか？",
            "answer": "回龍浦は陸地の中の島であり、飛龍山に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "回龍台から見える景色はどのようなものですか？",
            "answer": "回龍台からは周辺の景観を一望することができます。特に乃城川が巻きついて砂浜を作った義城浦の絶景がよく見えます。"
        },
        {
            "question": "回龍村とはどのような関係ですか？",
            "answer": "回龍村は飛龍山に隣接しており、一つの観光地群として位置しています。回城浦とも呼ばれ、ドラマ<秋の童話>が撮影されたことでも知られています。"
        },
        {
            "question": "飛龍山にはどのような寺院がありますか？",
            "answer": "飛龍山の頂上のすぐ下には統一新羅時代に建てられた長安寺があります。"
        },
        {
            "question": "飛龍山にある烽燧台はどのような歴史的な役割を果たしていましたか？",
            "answer": "飛龍山にある烽燧台はかつて東の西岩山烽燧、西のソイ山烽燧、北の可仏山烽燧と連絡を担当する軍事要衝地でした。"
        },
        {
            "question": "飛龍山周辺にある城は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "飛龍山周辺には元山城（またはタヴィ城、トアリ城）と呼ばれる城があります。"
        },
        {
            "question": "元山城はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "元山城は百済の始祖温祚が南下する際に馬韓を占領して百済を建てた場所と言われています。また、高句麗温達将軍がこの城を占領しようとした際に峨嵯山城で戦死したという伝説も残っています。"
        },
        {
            "question": "飛龍山周辺には他にどのような観光名所がありますか？",
            "answer": "飛龍山周辺には龍門寺、龍宮郷校、武夷書堂、万波楼、黄木根、三江渡し場、石松嶺などの観光名所があります。"
        },
        {
            "question": "飛龍山へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "飛龍山へは中部高速道路の陰城インターチェンジから抜け出し、忠州-水安堡-聞慶を経て34番国道に沿って義城浦に行くことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 550,
        "QA": 537
    }
}